Wifi訊號品質差到仆街

我部notebook唔知幾時開始連Wifi一定要好近router先爆格
人地喺lecture room用notebook就爆格
我個部喺lecture room收就只係收到一粒點 甚至連唔到

我試過換過一張新既網絡卡都係無用
reset過網絡設定都係同一個狀況
想問下有無巴打遇過類似情況

有冇試過update Driver?
仲有你用嘅係外置插usb嗰種Lan card定係拆機換內置的？知唔知型號？
你有冇喺部個mon邊框度貼咗D金屬野喺度？因為多數notebook嘅wifi天線都喺個mon框度！

我已經試過網上好多方法 例如del左driver再裝過、更新、開cmd洗同reset個ipconfig之類都搞唔到
我係拆機換內置既 型號係intel dual band wireless-ac 3165
金屬野無痴 但係notebook個殼爆開左 呢個有機會就係個原因 不過我一開始排除左係因為之前個框爆個排我wifi都好地地 係突然出問題